{
    "question": "Tolong bantuin jelasin pertanyaan ini dong :(\u00a0    \"Mendeskripsikan proses-proses khusus yang terjadi di lapisan atmosfer dan litosfer yang terkait dengan perubahan zat dan kalor.\"\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Proses-proses khusus yang terjadi di lapisan atmosfer dan litosfer yang berkenaan dengan perubahan zat dan kalor diantaranya adalah proses evaporasi dan kondensasi (di atmosfer) dan proses pembentukan batuan beku (di litosfer)</p><h3><strong>Penjelasan:</strong></h3><p>Kita mengenal adanya empat wujud benda (di SMP dan SMA hanya dipelajari tiga) yaitu padat, cair, gas, (dan plasma). Benda dapat berubah wujud dari satu bentuk ke bentuk lain saat ia menerima atau melepas kalor. Perbedaan ketiga wujud diatas terdapat pada jarak antar molekul kebebasan gerak molekul penyusun benda. Jarak pisah dan kebebasan gerak molekul yang paling tinggi terdapat pada fase gas, disusul fase cair, lalu fase padat.Perubahan zat erat kaitannya dengan kalor. Saat kita memberikan atau mengambil energi dalam jumlah yang signifikan, maka wujud benda dapat berubah. </p><p>Proses perubahan wujud zat yang terjadi di atmosfer diantaranya adalah proses evaporasi (penguapan) dan kondensasi (pengembunan) air yang terjadi selama siklus hujan. Awalnya, air di permukaan bumi (di laut, sungai, danau, dan lain-lain) memiliki bentuk cair. Di siang hari, air dalam bentuk cair ini akan mendapatkan kalor yang besar dari sinar matahari. Energi ini akan membuat air berubah wujud menjadi gas (menguap). Uap air ini kemudian terangkat dan tertahan di udara membentuk awan. Lama-kelamaan, uap air yang berkumpul di awan akan menjadi semakin banyak dan akhirnya akan berujung pada perubuhan wujud kembali ke wujud cair. Air dari wujud cair ini kemudian turun kembali sebagai air hujan.</p><p>Proses perubahan wujud yang terjadi di lapisan litosfer diantaranya adalah proses pembentukan batuan beku. Secara umum, batuan terbentuk dari magma yang membeku. Sesuai namanya, istilah \"membeku\" mengacu pada proses perubahan wujud dimana sebuah benda melepaskan kalor dalam jumlah yang signifikan sehingga suhu benda menjadi turun dan akhirnya berubah wujud dari cair menjadi padat. Demikian pula pada proses pembentukan batu. Magma yang semula sangat panas lama kelamaan menjadi dingin dan mengeras, menghasilkan batu.</p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><p>Penguapan dan pengembunan : https://brainly.co.id/tugas/4614648</p><p>Contoh batuan beku : https://brainly.co.id/tugas/9547120</p><h3>Detil Jawaban :</h3><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Geografi</p><p>Bab : Dinamika litosfer</p><p>Kode : 10.8.5</p><p></p><p><strong>Kata kunci : proses khusus, atmosfer, litosfer.</strong></p><p>#TingkatkanPrestasimu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-akibat-buruk-yang-timbul-pada-kehidupan-sehari-h-723",
            "question": "Berikan 3 contoh akibat buruk yang timbul pada kehidupan sehari-hari karena gejala pemuaian benda yang suhunya naik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Terjadi pembengkokan pada rel kerta api<br>2. bisa terjadi perputusan kabel di tiang listrik<br>3. terjadi pembengkokan pada jembatan - jembatan besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bisakah-belahan-bumi-utara-dan-belahan-bumi-selatan-mengalami-mus-177",
            "question": "Bisakah belahan bumi utara dan belahan bumi selatan mengalami musim yang sama? mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa saja karena ujung utara adalah utara,selatan dan selatan\u00a0karna bumi itu miring dan diantara utara dan selatan terdapat persamaan sedikit bahkan tidak terjangkau matahari keduanya.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Musim selalu berlawanan di belahan bumi utara dan belahan bumi selatan. Kemiringan bumilah yang menyebabkan terjadinya musim, ketika belahan \nbumi utara yang miring mendekat terhadap Matahari (musim panas) maka \nbelahan bumi selatan dimiringkan menjauh dari Matahari(musim dingin). \nJika jarak antara Bumi dan Matahari merupakan alasan penyebab terjadinya\n musim, maka akan ada musim panas di kedua belahan bumi baik belahan \nutara maupun belahan selatan pada saat yang sama, karena keduanya akan \nmemiliki jarak yang sama dengan Matahari. Jarak Bumi \npaling dekat dengan Matahari adalah pada bulan Januari!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-dari-terapung-melayang-dan-tenggelam-277",
            "question": "Apakah pengertian dari terapung , melayang , dan tenggelam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Benda dikatakan terapung jika sebagian benda masih muncul diatas permukaan zat cair<br>Benda dikatakan melayang jika benda berada dalam zat cair, tetapi tidak berada di dasar zat cair.<br>Benda dikatakan tenggelam jika berada di dasar zat cair<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau terapung = benda yg memiliki sedikit volume dari air\u00a0yg membuat banda itu tak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0bisa masuk kedalam air, hanya bisa berada di permukaan<br><br>kalau melayang = benda yang memiliki agak banyak volume dar air\u00a0yg membuat \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 benda\u00a0itu tak bisa sampai kedasar dan tak bisa pula berada di \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0permukaan,\u00a0hanya bisa berada di tengah tengah air<br><br>kalu tenggelam = benda yang memiliki volume lebih berat dari air yang membuat benda \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0itu jatuh dan sampai ke dasar air<br><br>maap bila ada kesalahan. saya hanya manusia biasa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-langit-yang-berputar-mengelilingi-benda-langit-yang-lebih-b-655",
            "question": "benda langit yang berputar mengelilingi benda langit yang lebih besar dan tetap berada dalam gaya tarik benda langit yang lebih besar itu disebut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "planet.. jawabbanyya menurutku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "satelit alami bisa juga planet bisa juga bintang yg mengelilingi pusat galaksi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-peralatan-yang-memanfaatkan-elektromagnet-inti-pada-soleno-723",
            "question": "dalam peralatan yang memanfaatkan elektromagnet ,inti pada solenoid biasanya menggunakan besi lunak . mengapa tidak menggunakan besi keras atau baja ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena dengan menggunakan besi lunak kekuatan kumparan berarus listrik dapat diperbesar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerjanya-relai-magnet-dan-menghasilkan-apa-139",
            "question": "Bagaimana cara kerjanya Relai magnet ? dan Menghasilkan apa ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Relay dapat bekerja\n karena adanya medan magnet yang digunakan untuk menggerakkan saklar. \nSaat kumparan diberikan tegangan sebesar tegangan kerja relay maka akan \ntimbul medan magnet pada kumparan karena adanya arus yang mengalir pada \nlilitan kawat. Kumparan yang bersifat sebagai elektromagnet ini kemudian\n akan menarik saklar dari kontak NC ke kontak NO. Jika tegangan pada \nkumparan dimatikan maka medan magnet pada kumparan akan hilang sehingga \npegas akan menarik saklar ke kontak NC.\n</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Relay adalah sebuah alat elektro mekanik \nyang bekerja dengan memanfaatkan teori arus listrik yang menghasilkan \nmedan magnet. Pada dasarnya relay tidak berbeda dengan kontaktor dalam \nhal prinsip kerja. Kebanyakan relay mempunyai ukuran kecil, yang \nmempunyai fungsi</span><span>.</span>\nApa perbedaan relay dan kontaktor?\nBanyak sumber yang saya baca mengatakan bahwa perbedaan relay dan kontaktor:\nUkuran dari relay dan kontaktorPemakaian kontaktor biasanya digunakan untuk starting motor ataupun \narus fasa yang besar, sedangkan relay digunakan untuk memberikan nilai \ninput kepada controller.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peti-yang-beratnya-25-kg-diam-di-atas-lantai-datar-yang-ka-867",
            "question": "Sebuah peti yang beratnya 25 kg diam di atas lantai datar yang kasar, untuk menggerakkan peti itu dibutuhkan gaya 60 N. Berapakah koefisien gesekan statis antara lantai dan peti?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fs=(miu) x N<br>N = W<br>\u00a0\u00a0 = m.g<br>\u00a0\u00a0 = 25.10<br>N = 250<br>Fs=60<br>miu=Fs/N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =60/250<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =6/25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 0,24<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-apakah-yang-tidak-menimbulkan-polusi-672",
            "question": "Energi apakah yang tidak menimbulkan polusi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "matahari,angin,air,dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi yang sedikit sekali mengandung polusi ialah panel surya yang berasal dari matahari berasal ari alam dan tidak mungkin terkandung polusi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-gelombang-yang-memerlukan-medium-untuk-perambatannya-disebut-g-606",
            "question": "1. Gelombang yang memerlukan medium untuk perambatannya disebut gelombang \u00a0?    2. Sebutkan contoh dari gelombang transversal ! (2)\r\n3. Sebutkan contoh dari gelombang elektromagnetik ! (2)\r\n4. Sebutkan contoh gelombang mekanik ! (2)\r\n5. Sebutkan ciri-ciri gelombang longitunidal\r\n\u00a0 \u00a0 terdiri dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gelombang mekanik.<br>2. gelombang pada tali, gelombang pada permukaan air<br>3. gelombang radio, infrared, gelombang tv, \u00a0sinar uv.<br>4. gelombang bunyi, gelombang pada slinki.<br>5. a. arah getarannya searah dengan rambatannya<br>\u00a0 \u00a0 b. berupa rapatan dan renggangan<br>\u00a0 \u00a0 c. satu panjang gelombang terdiri dari satu rapatan dan satu renggangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-800-n-mampu-menghasilkan-tekanan-32000-nm2-pada-l-338",
            "question": "gaya sebesar 800 N mampu menghasilkan tekanan 32.000 N/m\u00b2 pada lantai. luas permukaan lantai yang dikenai gaya adalah?...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik= p = 32.000 N/m pangkat 2 \n          f= 800 N \ndit= A...? \npenye= A: f per p \n               A: 800 per 32.000 \n               A: 0,025",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}